%@P:exocorcp
%@Auteur: Véronique Glaçon\par
Préoccupé par la qualité de l'environnement, le maire d'une commune de
2\,000 habitants décide d'installer des conteneurs de récupération
supplémentaires. Au cours de l'année 2000, il a d'abord réalisé une
étude sur la répartion des déchets ménagers.
\par\centerline{
\begin{tabular}{|l|c|c|}\hline 
Types de déchets & Nombre de tonnes (effectifs) & Fréquences en pourcentages \\
 & & (arrondies à l'unité)\\
\hline Résidus alimentaires & 155 & \\
\hline Papiers, cartons & 210 & \\
\hline Verres & 70 &\\
\hline Plastiques & 55 &\\
\hline Métaux & 30 &\\
\hline Divers & 180 &\\
\hline TOTAL & & \\
\hline
\end{tabular}
}
\begin{myenumerate}
\item Recopie et compléte le tableau ci-dessus.
\item Trace le diagramme en bâtons des effectifs.
\item Calcule la masse de déchets produits par habitant au cours de
  l'année 2000, en tonnes puis en kilogrammes.
\item Le coût de revient pour l'élimination des déchets (collecte,
  traitement,\dots) est de 48~\si{\EuRo} par habitant et par
  an. Déduis-en le coût de revient d'élimination d'un kilogramme de
  déchets dans cette commune.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\hfill\newline {\small \begin{tabular}{|l|c|c|}\hline 
Types de déchets & Nombre de tonnes (effectifs) & Fréquences en pourcentages \\
 & & (arrondies à l'unité)\\
\hline Résidus alimentaires & 155 &22\\
\hline Papiers, cartons & 210 &30\\
\hline Verres & 70 &10\\
\hline Plastiques & 55 &8\\
\hline Métaux & 30 &4\\
\hline Divers & 180 &26\\
\hline TOTAL &700&100 \\
\hline
\end{tabular}}
\setcounter{enumi}{2}
\item Chaque habitant produit
  $700\div2\,000=$\opdiv*{700}{2000}{a}{b}\opprint{a}~tonnes soit
  \opmul*{a}{1000}{a}\opprint{a}~kg.
\item \opprint{a}$\div48\approx$\opdiv*{a}{48}{a}{b}\opround{a}{2}{a}\opprint{a}~\si{\EuRo} par kilogramme.
\end{myenumerate}